原來大陸人係咁睇我地....

唉....原來大陸人咁睇我地！

轉載自

因為有在香港讀書的經歷，我曾經寫過很多關於香港的文章，旨在消除我們對於香港青年的偏見，我不止一次說過，我接觸過很多香港青年，他們真的不是壞，他們只是蠢而已。

這絕對是我不帶任何情感偏見非常可觀的描述，如果你不喜歡言簡意賅的一個“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三個字，但就麻煩一些，我也沒有任何歧視的意思。

唔洗問又係咩受美國佬唆擺

套路都係差唔多啫,都係話97前港督係英國揀
剩係英國解密文件講,中共唔比英國將香港變自治領,否則即時出兵
一講呢點已經收皮

Who fucking cares?

我接觸過很多中國青年，他們真的不是壞，他們只是蠢而已。
愛國愛國 你愛咩國呀 咁大個執政黨搞彎曬

入邊既人笑自由世界既人。既荒謬又可悲，今日大陸人既天真，係用幾十萬計既血洗腦洗出黎，可悲

又要睇唔起 又要爭住落黎 佢犯賤 佢幼稚
你介意佢地點睇我地香港人 仲幼稚

呢d時候應該比更多香港年輕人睇

普通人家真係鬥唔過中國人
人地成個中國民族個種天生嘅好勇鬥狠
九曲十三灣説話方式
城府深
貪小便宜

你話普通香港人點鬥？

Chigger只適用於支那人

井底之蛙。

世界上最難溝通就係大陸人
自以為好有道理，成日都講嘢離題用唔關事嘅政治term去騎劫討論
你同佢傾，都雞同鴨講，牛頭不搭馬嘴，又質疑自己點解要同on9駁
你唔同佢傾，又吞唔落啖氣，又令佢覺得佢贏左

又黎呢啲不學無術小支支出黎對別國內政說三道四
香港人土生土長清楚過你大撚把啦廢柴，睇下支共接管後呢二十年點墮落法，盲既都知係英治好

真係好on9 困係牆入面看透世事

我接觸過很多中國青年，他們真的是壞，他們不只是蠢而已。

係得佢哋嗰啲「不要褲子也要原子」式嘅走精面先叫聰明，有原則有底線有良知就要蠢

要呢啲廢閪收皮極簡單，問下佢點解當年肥彭突擊落區出巡一次都冇比人打，你班支共閪官敢唔敢落吖？屌你老母

中國人作故仔最叻
成篇文不斷自我崇拜

兩個字 垃圾

我都唔知上面班廢柴點解終日都咁鍾意寫埋呢啲濕鳩飛機文，上次果篇「八問港兒」又係咁。屌你老母，當撚正自己係恩主，係認祖歸宗都係認有南京條約正本在手既國民政府先，埠又唔係開，你個仆街支共輪九條街都未到你呀！

屌，嬲嬲地，推比大家共賞奇文

我睇完只可以講
夏蟲不可語冰

1）不如叫佢係深圳
睇下三和大神同成班民工既生活
同普通香港後生仔既生活
比較下誰高誰低

2）佢唔係香港人
只係黎香港搭左幾年順風車就走
對香港無感情之餘
更無眼界見識到
香港廿二年來成個制度點崩壞法
我唔講乜嘢民主普選
主權移交前既香港
有無唔俾外國記者簽證
有無賣書既無故失蹤
有無議員俾人覺得唔真誠擁護憲法而DQ

不過既然佢用微信寫篇文
就算心知呢幾件事
都唔會寫出黎

3）其實香港平均市民水平一定比大陸高
因為大陸人口多基數大
所以先有大陸人叻過香港人好多既錯覺
而且道德同公民意識上
絕對比大陸好好多

以偏概全 黎果幾年 識左幾多人？
黎個幾年就當自己好了解香港
不停吹噓大陸有幾好
佢地天生自卑 要靠踩低其他人黎抬高自己
話係香港生活過幾年 黎評論香港人
無非想增加故事既說服力
如果大陸人信既
咁d大陸人同佢口中形容既香港人有咩分別？

督入去都廢撚事，收皮啦

回歸二十年以來，以購買力平價計算的人均國內生產總值來衡量，香港從7000美元增長至如今的38000美元，翻了五倍有餘

《公投》佔你老母作戰
like=支持
unlike=反對

衝政總，佔立院

Too young too simple sometimes naive

九唔搭八，屌都廢事

痴撚線，大英帝國咁樣被拋疾，咪撚再講歸英，英國呢d縮頭烏龜正垃圾，恥與為伍！

親中傻膠:收左美國佬錢
之後移民左去美國(or 本身美籍)

中國人最醒
移民去美國愛中國

其實呢
人就分好撚多種
不過重點係
搞清楚人禽之別先

條友可能用緊mac 或者iPhone 出文

督入去睇左少少，先發現廢話黎，浪費左幾分鐘

屌睇到嬲

吓 條友仲要讚六七暴動

中國有十三億蝗, 我地唔好曬時間係班外族身上, 佢地做慣獨裁政權下既賤民冇返1-200年淨化下都追唔上我地民主自由既價值觀, 真係唔好曬D時間係呢班外族身上, 唔撚關我地事的!

英國人淨係諗住係大陸做生意撈油水唔想得罪
20幾年前嘅大陸，英國要打點會打唔贏？
歸英係冇用，依家要睇美國頭，香港關係法同香港民主人權法先有用，英國自己脫歐都未諗掂北愛，日落左啦唔歸英啦

學人講民主自由 但佢舉親例就係 人地插佢就叫人民主自由係包容唔同意見

自己插人個陣就高高在上當自己習種咁 打飛機文黎講打咁多字自己寫自己笑咪算

依家大陸人有少少錢就當正自己係支共，認為香港係under佢地統治，唔知點解會認為思想優越過我地

籠入面嘅雀仔有得食就好滿足，唔想出去，就算主人放佢出去，佢地飛一個圈就自動翻去籠入面住，認為籠入面係最好嘅

有腦果啲一係走左一係比共產黨殺左啦

Btw 朋友share佢大陸fd朋友圈講

得鳩啖笑 屌都廢時

好撚長冇睇哂
其實佢點諗關我地咩事
全世界都支持緊香港人得佢地睇唔起

其實呢個論點就算真係英國佬唔俾我地揀港督都完全唔成立，而家就係講緊個社會要進步要民主呀，以前唔俾所以而家咪要爭取囉
唔通青春期要自己打飛機就成世都要自己打飛機咩
咁你大陸佬咪撚改革開放啦，繼續共產啦冚家拎

人蠢on9再加唔要面，
真係天下無敵。

有同大陸人work過，
點屌都唔認錯。
無知，瀉膊，
不學無術，自以為是，
知錯唔改，死要面，
練精學懶...

能力差距洪海咁大，
佢唔係仲以為可以做我對手？

試過屌佢屌到公司2-3行人以為我欺凌佢。
最後2-3行人同我一齊屌佢。

你愛国
但国不愛你呀親

全世界都冇人在乎佢地講既野, 上Reddit睇吓

燒山係佢個channel 回覆得幾搞笑

成撚日話人蠢
又唔知自己豬兜又失禮
乜撚都唔識柒出國際
大陸閪

蠢嘅人梗係要被人管啦
sorry,蠢係咪太直接?咁用*弱鳩智*3個字去講,希望大陸仔唔好介意
我好期待中國有人有13億人有1人1票嘅時候會係幾時,200年後?定300年後?

其實篇文對於 離地中產+教育斷層+地產霸權 嘅分析冇錯

不過來來去去都係籠中鳥嘅思維，香港人想飛 = on9

又係呢啲優越感論，自己冇得爭取自由，就覺得其他人追求普世價值有病，香港人一提民主自由就係優越感
總之你抗命得嘅就一定係被煽惑，一定唔係因為你有獨立思考

利申: 其實同意香港人係蠢 + 冇世界觀，不過今年有進步加識玩咗，如果過倒呢一關，之後就要打 2047 final boss

“我之前的文章寫過，香港的經濟活力被地產資本所吞噬，而香港年輕人絕大多數勞動成果，都通過極高的房價被地產資本家變相剝削了。 但是他們從來沒有人看到這一點，沒有人意識到打擊高房價對於整個香港經濟體的巨大作用。”

基本上由第三段開始都係屌鳩有錢佬愚民以自肥
但係香港係常識只有on9藍絲睇唔出既野佢竟然話我地無人睇到
究竟蠢既係邊個
你以為不合作運動係為咩

聽過d大陸人話香港最近好亂，咁多人遊行一定有收錢，同埋佢地聽講陳小春都有去遊行.......

莫講話香港嘅命運佢無權掌握
連大陸嘅命運佢自己都冇say
呢啲人咪爭靠鄙視周圍民族 台灣日本韓國東南亞印度逐個輪流今日棒子聽日猴子...冇邊個佢睇得起
口中異常熱衷基因圖譜、血統論 北方漢人先係純血漢人
呢啲人對其他民族越高潮 其實就越可憐
空虛得可憐
只能夠靠萬能而正確、「越嚟越好」嘅黨國嚟支撐強大嘅感覺
大陸網上充斥住大量呢啲強国人 其他正常思考嘅聲音都被滅聲而失傳、無人問津
撞唔到呢類奇人先係奇事

講到自己好似好分享到經濟成果咁
如果唔係由食樹皮到有飽飯食咁大反差
難為佢望撚住個pie chart 同堅尼系數都仲講得出口

最憎啲外人指指點點

對住香港人 啲支那豬好鐘意扮老豆
收嗲啦 你係中共治下既奴隸炸

因為有在香港讀書的經歷，我曾經寫過很多關於香港的文章，旨在消除我們對於香港青年的偏見，我不止一次說過，我接觸過很多香港青年，他們真的不是壞，他們只是蠢而已。

這絕對是我不帶任何情感偏見非常可觀的描述，如果你不喜歡言簡意賅的一個“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三個字，但就麻煩一些，我也沒有任何歧視的意思。

我在爬大東山看落曰的時候認識了一位同校的香港朋友，他大概加入了類似"本島人優先"這類亂七八糟的組織，比極端港獨稍微好一點，對大陸人也沒有那麼 多敵視，大致立場就是你過你的、我過我的多好，現在香港不好是因為大陸政府管著......

我問他，你為什麼懷念英國殖民時代呢，甚至跟在英國國旗後面遊行？

他說，因為democracy啊，一人一票啊，現在香港這麼多問題就是因為不democracy。

我問他，港英殖民時代你們選過總督嗎？

他一下愣了，那種黑人問號？ ？ ？ ？ 的表情看著我。

我發現他是真不懂，於是告訴他，在英國人統治你們的時候，總督都是高貴的女王陛下直接指派的，你們一毛錢選舉權都沒有。 在政府公務員體系內，香港人還要排在印度人後面，是妥妥的三等公民。 為爭取自身權利、反對殖民壓迫，香港人民在六十年代進行過一系列抗議運動，結果被你的英國慈父用印度人軍警鎮壓了下去，拿槍biubiubiu地打你們香港人哎。

講真，當時他那一臉懊惱、難以置信、悔恨、羞漸、尷尬的表情，我能把玩一輩子。

第二個故事，當時台灣太陽花那時候（彼時還沒有發生大規模佔中事件），我們學校的學生會搞了各種亂七八糟的造勢活動支持。 然後有一次開會的時候，一位理事表示，每一位在座的學生會成員都要表態支持太陽花運動，說的特別高大上，如果不表態就不符合學生會的最高理想，就不符合學生會的立會 理念。 言下之意就是針對我們幾位大陸學生。 我們都覺得太陽花運動跟我們有毛關係，這種表態不是MDZZ麼。 當時有個大陸同學立馬就急了，說你們憑什麼逼我表態，我就是不支持，有種開除我啊。香港那邊同學聲音也高了八度，說我們是學生組織必須支持學雖動，這是原則。

我說大家都冷靜一下，你說的學生會的理念、最高原則什麼我們都認同，這同樣是我們大陸人民所認同的價值觀，你所表達的，就是民主和自由兩種理念。

他說對，所以我們一定要支持台灣學生佔領立法院。

我說民主講究不同觀點不同立場的共存於尊重，自由講究每個人表達觀點的權利能被保障。 既然是自由，那我們有沒有不支持台灣學生的權利呢？ 既然是民主，我們有沒有保留不同觀點的尊重呢？ 你這種做法，跟學生會的理念完全不合，你這是妥妥的專治啊。

直到我畢業，他們再也沒有鬧過什麼么蛾子了。

他們不僅僅是缺乏常識的問題，在很多事情上總能做出讓正常人匪夷所思的操作。台灣跟香港在這一點上就非常像，比如台灣的“用愛發電”這個事，我第一次聽到這個的時候覺得是故意黑的吧？ 結果尼瑪真是真的，驚掉下巴。台灣是一個能源短缺的地區，二十一世紀初的幾個夏天，都要經歷上百次停電，於是當局提出了發展核電的計劃，但遭到了民意的強烈反彈。 一個環保組織在反核遊行中打出了“用愛發電”的大旗；更驚訝的是，這在台灣還真普遍有人買賬，還真很多人覺得用愛發電這個概念好，更有許多政客為了獲取 民眾支持都開始喊這個口號。

若論智障程度，香港青年不會讓台灣青年獨領風騷。 當年一群香港腦殘中學生為一些亂七八糟的破事在中環鬧絕食。 這個絕食牛逼就牛逼在是“接力絕食”——這是絕對香港腦殘中學生們的一大發明：先幾個人“絕食”八小時，然後下場吃飯；換另外一撥人再“絕食”八小時，完了該回家回家，該睡覺睡覺，明天接著再來……最捉急的事，就是接力的這八小時途中，他們還怕營養不良，不斷地喝運動飲料……不規律飲食，久坐不動，高糖飲料，我感覺搞一波絕食之後那群香港中學生們還能都能胖一圈。 作為一個正常的人類，我表示自己的智商受到了侮辱。我完全尊重你們表達政治訴求的權利，但是你們表達政治訴求的方式很難讓我不覺得你們是群傻逼。

曾經，我非常非常享受這種對香港同齡人、台灣同齡人智商上的降維打擊，我覺得他們太蠢了，基本的歷史不了解，基本的政治常識不知道，就只會喊喊口號打打雞血。就像我這樣的，隨隨便便就碾壓他們，特別享受他們那種毫無還手之力的快感。

以後呢啲奇文都係少啲分享
有辱清聽
有更多嘢比大陸喱諗法
更值得連登仔關心

其實當大家嘅知識基礎係完全不同嘅時候，就已經冇討論空間。簡單啲黎講，就係大家level都唔撚啱，你會唔會同隻狗討論時事？

有咁多增長？冇可能

我洗撚理佢點睇

正正係因為佢地係牆入面佢地唔會明夏蟲不可語冰

睇到個引旨連「客觀」都可以打錯左「可觀」，拼音選字都選錯咁蠢，唔想睇落去。

關心大陸佬講乜我不如關心下個股市

差不多同样年龄的两个香港青年，一个连鸦片战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养

d大陸狗傾歷史都唔興同人講下六四嘅？

愛國是工作，外國是生活！

佢講後生嗰班唔撚讀歷史嘅係真嘅
不過中國未又係一撚樣晒氣

大陸歷史書畀人改到鬼五馬六，唔學好過學

香港GDP都就快倒退啦，居然走去講GDP

一句：連上網都要翻牆，辛苦曬

都無死過人，有咩好傾

係學界要為黨服務

但香港人真係要惡補本土史
好多人唔知當年國共點阻住香港政制發展

比啲周街屙屎既低智生物罵我地蠢

由細到大都浸淫係歪曲既世界
出到黎就算見到六四都話假

理撚柒佢哋點睇我哋？你會唔會行街理隻甴曱點睇自己？

家陣大陸大學有錄音，講真話佢會死

淨係屌佢個政府連上網自由都做唔到，就唔好講其他

歡迎大陸人識穿港共金玉其外，熱切回歸祖國懷抱

去過兩次日本就話自己日本達人嘅感覺

當然蠢
冇錢收又可能會受傷或者比人拉
返工又要請假可能比人炒
出面又熱又濕

冇咁高尚情操嘅人點理解到

我幾認同佢關於地產對掏空腥港，仲有貧窮階級化嘅分析

其他部分算罷

現在談愛國，那是愛誰的國？ 習近平的國吧？少數人的國，他們少數人去愛吧。

屌，就你仲用微信QQ呢類嘢
就睇得出你有幾高摩擦力啦，
仲自以為看透一切
少年你真的太年輕了

尋日大陸個司機問有冇錢收

我咁答佢都冇野講
你知唔知香港政府人人派錢由宣佈派到派到手 要派2年幾3年
如果美國佬一日可以派到一人一千蚊
咁你話香港個政府幾咁冇用 低效率呢

學識唔好周街痾屎先再講啦

成班民智未開
有咩資格批評走先過佢地既地方?

以偏概全到呢

大陸人就叻就係咁
你話佢唔好 佢就會話返你都有不足
跟住就打飛機 好似自己係完美咁

咁就叫智商上的打擊？
其實係用邏輯謬誤黎混淆視聽

理佢地做乜 13億個個都理未好唔得閒
反正佢地都係得把口

人地國家諗咩關我地撚事

Who cares fucking Chinese

以前都會有一絲想改變大陸嘅諗法, 即係同支聯會一樣,
但好快就知自己戇鳩到極點。

你點改變到地上小強嘅諗法? 你有方法同佢地溝通?
無啊, 真係無啊, 咁你煩咩呢?

篇文講到香港教育制度有幾不濟，咁點解仲要嚟香港讀書

屌你老味
依幾年雜種用全國之力硬谷經濟
又收地又剩你班𨶙樣收哂錢咪口裡說愛國
愛你老母個國呀, 遲啲失業率上升, 開始多窮人睇下你地仲愛唔愛
講到尾咪又係有錢收先愛

英國人喺二戰之後已經想喺香港推行民主
係你地偉大嘅共產黨強烈反對英國先至擱置計劃

點解要care 啲無文化無自由既大陸佬點睇

屌，WFC

呢d大陸人咪又係貪香港錢多過上面 一係就當香港係踏腳石

其實佢真係冇錯
好多香港人仲活係三十年前

PG唔係教育，係研究
佢話香港中學教育垃圾係冇錯

其實某程度上來看 他是說得沒錯的
香港人的確比較弱 比較天真 因為我們接觸更多不同慨念
而大陸人崇尚權力 相信有權才有自由 拳頭大才能說話
環境決定並限制看法 他不懂也是無可厚非呢
但來到香港讀書還不懂使使接納不同想法 不求甚解
就有點可悲了

要沉住氣唔好同佢地打口水交
打過一次 真係沒完沒了
成日自以為出到國讀書就好叻

外國勢力識閪長輩圖咩

如果你在意一d低等生物既睇法 咁你就係一種納米級低等生物

邊撚個care佢地諗乜

都係個句，好文共賞

即係點 廿年前每人係4000一個月
依家每個月24000

廿年前人人拎綜援

呢班「喺香港讀過幾年書」嘅「大陸精英」最鍾意寫文，原因係：

1. 炫耀下自己有浸鹹水有國際視野有見識，行文之間你係可以睇到，佢對自己嘅外國生活，抱有一種懷念嘅優越感，骨子裡其實就係崇洋媚外。

2. 咁「喺香港生活過」，對香港自然有發言權。亦都側面反映出，事實上大陸嘅高牆係封鎖曬所有信息。你喺中國大陸，自然就係冇任何認知。所以，無知人民需要呢班「大陸精英」去傳播香港嘅現狀，有市場有觀眾。

3.點解話第二點係「喺香港生活過」，因為佢哋班「精英」都係圍內加返自己wechat群，打卡嘅相片要發上ig，fb，都仲要急急腳發埋wechat朋友圈同weibo，一相四用。佢哋自詡對香港歷史有興趣，但係都可能係返大陸網站去閱讀資料。佢哋口中所謂嘅「我的香港朋友是這樣說的⋯⋯」，分分鐘又係一個香港人代表一群人。幾年之後，佢哋讀完書，其實都係同一班大陸朋友吃喝玩樂，所謂香港朋友都不過係project共處一兩個月嘅「熟人」。

總結：身在香港，擁有話語權。但係講出來嘅嘢，表層膚淺，無深入了解只有冰冷嘅數據，一知半解卻又聲大夾惡，管中窺豹，一切都係因為佢想肩負起大學生嘅公民責任（不過係對大陸），卻缺少清晰的頭腦，但佢以為佢有，因為佢係大學生。

係人都知佢班人為咗一個黨而活，
唔幫個支共打飛機點催眠自己愛國，
成篇文我就無睇哂，睇咗頭兩句見到飛機式勝利文已經無心機睇。

我唔否認支那係有叻人，不過叻既都知道唔可以出聲一係就離開哂支那啦。
學人講歷史由細到大讀勝利者欺騙嘅歷史講撚到自己識乜識乜。
睇住支共式既厲害了我的國打飛機係咪好正？

我真係好撚懷疑佢地係咪嚟咗香港讀書睇支那日日比美國撚狗咁撚，
都要上支那網睇厲害了我的國尋求慰藉。

[深度分析]香港人的勝利方程式

原來要見利忘義
先叫唔蠢

The shawshank redemption 所講嘅 institutionalised

香港殖民時期，香港人係冇得投票。就算冇民主，但起碼個段時間管治好過港共多多聲先啦真係吹英國唔漲喎

佢啲fact都錯得幾離譜，同埋淨係放大個別例子（香港人優先成員，用愛發電），好多檯面上嘅人，完整嘅論述佢都無提過。

btw中國同香港真係永世溝唔埋，咁嘅思考模式...

唔好用套路呢啲匪式詞語，多謝

國同黨都未識分就話學人愛國

今次香港瘋狂向外國勢力宣傳，對台灣宣傳，有無對大陸出力宣傳？

今時今日，無人care佢地諗乜，返牆內做中國人打飛機啦

太監以為自己皇帝
教市民做野真係好好笑

其實我唔反對weconnect大陸人(傳單果類)，但鍵盤文宣唔好浪費時間係佢地身上，慘過同連登三毛混戰

agger 到而家寫文章仲係當自己是回事，有能力指點江山
send個message都要用暗號的國家有咩資格批評人

十二味集團老闆表示認同，旗下餐廳包括：
十二味麻辣小當家
666
十二味熱辣火鍋莊
十二味功夫

(應該仲有更多，請補上）

另有開酒店旅館

賺香港人錢賺得咁開心

佢地最鍾意講自己香港d威水史只出we7牆內果d，等人like share，集體瘋狂打飛機，利用咗牆無得fact check呢樣野，之前CU TA都係咁

要不是香港，佢地連打飛機的機會都無，可憐下佢地啦

香港人真係理親就輸了，唔好care，被洗腦者寫的文章，其實份份差不多字眼

push

佢地會覺得我地蠢
其中好大原因係因為佢地"壞"
成日利用人地善心同西方文明黎搵人著數
毫無羞恥之心
佔完人地便宜仲以為自己好醒同覺得人地蠢
冇得救

不過理得佢地點睇

關我撚事